
https://bluuweb.github.io/node/05-db/

https://www.youtube.com/watch?v=mG4U9t5nWG8&list=PLPl81lqbj-4IEnmCXEJeEXPepr8gWtsl6

---------------------------------------------------------------------------------------
metodo de instalacion:

.) npm i init

.) npm i express --save 

   npm i --save-dev @types/express

.) npm i ejs // noes peermite instalr el motor de plantilla para usar

.) npm i mongoose // es para hacer mas simple la conexion a la base de datos

.) npm i dotenv   // variable de entorno: es para ocultar el user y pass de la base de datos mongoDB

   usamos en la el archivo de la BBDD => require('dotenv').config() 

   luego creamos un archivo .env => hay se guardara los datos de nuetra BBDD de manera privada 

   finalmente en .gitignore agrego .env 

BBDD: https://cloud.mongodb.com/v2/60c1347aa941c041c424b5a4#metrics/replicaSet/60c17e15851a723a39f7349c/explorer/JuegosDDBB/juegosGamer/find

***************************************************************************************
motores de plantilla para nodejs:

https://bluuweb.github.io/node/03-vistas/#motores-de-plantilla
https://expressjs.com/en/resources/template-engines.html 

 extenciones: EJS language support  && EJS Snippets
